其實點解勇武派多數係學生

睇俾人拉完上庭的勇武派，最少一半係學生

因為學生易比情緒埋沒理智

中年人龜縮曬老母個閪度囉

因為中年到宜家都龜縮囉
永遠都係學生掌握最新科技最新資訊

成場革命，絕大部分係好生仔，有一半係學生，一半番工人士，好合理啊。

收嗲啦元氣仔，轉工未啊

年過40果班，大部分都太理智，同埋人到某啲年齡，經歷多左，個人會比較冷漠（血？）

同埋佢地俾社會磨走晒啲熱血，我知道有好多都黃、深黃，出去遊行走個圈ok，但一要佢地沖，不了。

責任太多。顧慮太多。人不再熱血。

相反，後生仔，諗野無啲老鬼咁樣 前怕鬼後怕狼，心中熱血依舊似爆發的火山，同埋相對身上既責任、負擔較細，無乜大顧慮，沖咪沖，死黑警，打佢老母

14年時，我都好L沖，果陣我26歲
19年時，我沖係第二、三排，今年我就32歲

不過相對咁講，原來14年時，沖最前所做既野，遠不及今時今日的第二、三排

我以你班死仔為榮

光復香港，時代革命。

唔轉啦 做得咁開心

你開心咪得囉，係要腥埋啲無腦言論

事實係咁
學生未夠人生閱歷 就參與政治抗爭
佢地識分 岩定錯咩？

是非對錯，黑白良知
好難分？

70歲先出黎抗爭喇你

你唔講另一半人？
之前被捕，有機師有老師，你唔講？
唔通個個係你，做元氣仔，有豐富人生閱歷咩

你睇番6月7月最早被捕個班
20～35歲個班早畀人捉咋
個時學生先得幾個

因為中年就算黃或多或少都係有份奶緊香港既利益
所以你地搞3罷成功機會接近零

做元氣仔咁咪好撚威

當初學生做和理非 最終走埋上前線
暴力產生更大暴力 就係咁
做元氣無咩問題 正當職業黎，你歧視做飲食業既人？

你自己冇腦就唔好用你嘅智商去質疑人
班廢老都話自己食鹽多過人食米啦，咪是非黑白都分唔清
人生閱歷多唔代表有用
好似你做元氣嗰五年咁，有撚用咩

既然識講 黑白係良知
咁破壞野 剪曬d交通燈🚥呢d 符唔符合黑白良知？
黑警做錯係一回事
點解班年青人揀左同佢地一樣錯既事去做呢？
人地都做衰野 所以我地要跟埋一齊衰？

到底幾時先出麻包袋？

事實係香港多幾件你哩啲pk，就死撚緊。
驚驚青青，唔敢出黎，跟住就話前線係衝動，好生，無腦，冇人生閱歷，大撚把前線八大u grad。
最令我感動係之前有個做清潔嘅義士都出咗黎，生活艱難，佢都肯出黎，好撚感動！
反觀你哩個垃圾，做元氣仲扮撚晒嘢，學歷又冇，錢天冇，仲學中講人生閱歷，笑撚死我！
元氣就執，希望你做得開心

因為革命需要有夢想有勇氣
中年人已經有絕大部份無晒

你講緊你做前線？

從來都唔係破壞做主力
威脅政權先係目的
唔好以偏概全
年青人去代警察執法打低黑社會你又唔講
自發清潔你又唔拎出嚟講

因為要攬炒？
而家政府好明顯想拖，唔理。
而家連和理非遊行都出唔到，閣下咁撚清醒，有咩高見可以和平抗爭？

人越大，越多包袱。
一家大細要養，唔係話上就上

年咩輕人，都有好多長輩支持哩場運動。
銀髮族有幾次遊行，次次去遊行都會見到啲阿叔阿姨阿公阿婆，你眼殘見唔到？

因為中年以經比呢個垃圾政府打擊到入返老母個閪到

因為學生無野可以輸
人大咗太多顧忌

因為學生熱血，有大志，手比腦快

on9仔
你又夠資格定人啱定錯？

分啱定錯呢係靠智商同埋批判性思考嘅，人生閱歷反而係幫到一個人避開危險同埋點樣推卸責任。越多人生經驗嘅人就會越思前想後，比顧慮綁手綁腳，乜撚嘢都做唔到。所謂嘅成熟，其實只係喪失咗衝勁同夢想，同現實妥協。

Exactly，是非黑白正常智力加批判性思考就已經分到，唔需要講嗰個人係10歲定係50歲

我都覺得香港人係冇可能罷工，唔撚洗再搞罷工

( Show Blocked 理智 User - 為你按下F鍵 )

嗰啲所謂破壞野係策略嘅一部份，配合成個計劃嘅整體目標，呢啲行動都係對家迫出嚟，如果你有跟返成件事應該知道和平理性非暴力係完全不可以令政府讓步

因為廢中廢老上曬岸

人越大，越多顧慮...

我今年35， 身邊好多朋友都仔細老婆嫩，甚至有自己生意，雖然深黃，但都唔敢/唔想上前線...

而我就供緊樓，打份牛工，有女友但未結婚。
經常上前線，但唔係每次都上，因為年紀大體能差咗，唔係咁快回復到

利伸，929發夢係政總前中咗橡膠彈

屌一早就應該出啦！咁撚勇上前先對住有槍full gear黑警，不如攞啲勇氣去行暗黑兵法，你計劃得好啲可以話係完全冇後果，如果同時出現10單根本冇人力去查

體能做幾個月嘢都廢哂

巴打沖廁咋嘛？ 唔好比人誤會呀

無錯，九成九做晒社畜

成年人返工俾錢俾地方你哋住,你先有得抗爭
崗位不同姐

如果無做到你口中所謂嘅衰野
可能到今日都未撤回

點解到今日你都仲要用獨立事件咁去分析對錯
企喺你嗰啲垃圾道德高地去指摘年青人

爭取不嬲都有代價
Social cost只係一啲設施、死物
班學生既個人代價係前途

不過可能元氣仔唔明咩叫前途

出到就出，出唔到買多D贖罪卷，減輕前線負擔

有時快思，係有利過慢想！去到呢啲打仗關頭，係要靠快思，而且即刻要配合行動。

咪傻，屌你老母
成班大人無撚用咩都驚，先搞到學生哥出哂黎

二十幾歲都未過就冇未來 你話呢

呢個現象任何國家都會有
主要因為學生比成年人少包袱

因為成年人淆囉 廢囉

有腦架人都識分，係有冇勇氣

佢地都有嘅，甚至直接買野比我上前面派

但希望大家明白，當你有仔女，係會諗個仔女無咗爸爸/媽媽會點算...

所以學生會更易豁出去

歧視你一個姐

學歷同良知未必有關係架wor

你睇你自己學歷幾多高

傻hi , 你邊間元氣啊
我日日投訴你玩尻你

人大左
Eg 40歲有家庭負擔
多數做和理非 or 中後勤
或者做校巴司機
好少會上前線

因為成年人永遠都係係用理智黎掩飾自己嘅笠水

利申: 我都係

一出嚟做嘢 個人顧慮就多好多
又要養家又要怕俾人炒

訓左幾耐 歧視你幫中資打工姐

琴晚瞓覺發夢嗰陣咋？如果只係夢境要講明啊！

因為唔似你同我，未受社會洗禮同冇社會包袱

我屌你老母啊！

政府漠視市民的聲音，我們只能愈說愈大聲。
你還是不聽，我們只好用更激進的手段令你聆聽。
激進，就會影響到其他人。

其他人有負擔咪推班學生去犧牲

咁係你地自私 唔好比籍口
幾多人就係因為有小朋友先要出黎

你都易被智障埋沒理智，而家啲學生醒過啲上一輩好多

人大個左就多左顧忌，特別係開始返工養家，就會唔係好敢上太前⋯

學生心仲入面有團火，又唔可以話佢地衝動，但佢地唔會咁左度右度

沖廁所就唔好周圍講

兩個字 包袱

咁你分到未 肯用下腦未？？

係社會打滾過，你就會知自己有幾眇小

大人爲錢 利益咪唔出黎囉
張敬軒 容祖兒 楊千嬅 謝安琪 大把例子

因為佢哋赤子之心， 無論對與錯都好都係正義行頭

你班老屎忽有錢有家底拍下蘿柚就可以移民梗係唔明啦

咁你做咩唔用你嘅愛去感化班黑警呀？

受既教育多左 知識豐富左
但學校作為學習地方，政治確實唔應該存在

睇下元氣就知點解啦

因為學生覺得自己包袱冇咁大，願意做大多數人負擔唔起既事

巴打意思係咪想講人大左唔敢去犧牲就推班學生出去犧牲？

曲

革命企得最前永遠大部份都係學生
64 都係

因為時代既巨輪就係要後生去轉動
點解我地大人要保護學生
就好似一枝岩岩點火既蠟燭
一定要保護

我想講我身邊好多大好前途
又有老婆仔女既都會衝
出錢出力

咁多明校仔
資訊科技又咁發達
你真係當佢地無獨立思考？隨時識野多過你啦

熱血 無包袱

麻煩大家幫手推一推

蔡功譜中學校長打壓學生言論自由，10月4號有行動

人到咁上下年紀 負擔多 枷鎖多
香港係應該多謝呢班後生。 無佢哋。條例一早過撚阻
香港人 加油

你老母出返去啦

中年多左負擔 後生滿腔熱血冇咁怕死囉

中point

我覺得都係d 家庭負膽姐
你係成家人搵食來源,一家之主
萬一你真係比人拉左既話
你老婆仔女唔知點算好

暴你老母

其實無仔女供完樓先係無包袱…

無咁多包袱
無太多唔可以失去既嘢
有好強正義感

又黎老屎忽論
毛魔個時既愚民政策真係好成功
條傻鳩仲以為自己好撚醒
個社會就係太多呢d咁既垃圾
所以先進步唔到

呢位巴打沖涼啫

從來所有學運、革命，都係學生主導

屌你老母

40歲以上藍絲佔多

踢過波都知
十零廿歲體能好d
先有本錢衝

黃營：

3x：我啱啱結婚生B，邊個照顧我屋企人？
4x：我層樓供咗一半㗎咋，你想我跳吖？
5x：我老嗱...
6x：年青人加油！學生加油！

因為呢代後生有讀過書
知道咩叫民主

啱呀 我就覺得警暴 政權暴力
引致示威者使用更大暴力
呢點你又認唔認同？
呀 又有啲人又話人地錯唔通我就要跟住人錯咩
又啱呀 細細個老師都話
人打你唔啱 你打返人都唔啱
法律上絕對係嘅 叫毆鬥呀嘛 大家齊齊拉就齊齊坐
大自然界又點睇 獅子追隻牛 牛反抗整傷獅子係咪錯？
生物用盡一切方法去保命係咪錯
明明生物為唔受傷為保命就係自然定論嚟
強如聖人孔子 都話以德報怨 何以報德
我諗呢個世界除咗耶穌會唔反撲 俾人打完左邊面 會主動俾埋右面人地打 都幾難搵到第二個
至於元唔元氣冇乜相謂
職業係分貴賤 亦唔會影響一個人嘅論點

其實好感慨 好痛心
我係90後 最老個批
諗起10年前17 18 歲 我地都好正常地生活正常地做緊一個青年人做既野
唔好話中年欠左呢一代人
even 身為80 90 後我都覺得欠左而家呢一代

不如話返緊工果啲靜係諗自己有幾撚多包袱？叫你罷工都5撚罷 學嘜撚野人搞革命

藍絲夠閱歷未

ya

唔好推 分化post

BLOCK得 單機啦!

只係學生發夢多，捉既機會多
有好多手足發完夢，第日繼續返工

Sad but truth

老實講唔多唔少都同「時代革命」呢句野有關。
你聽到d中年人成日講「時代係屬於後生仔既」，「而家係後生仔既世界」，就知道中年人同廢老係唔會認為場革命係佢地有份，就算出來都只係為左幫後生仔。
「時代革命」包含左世代鬥爭既意思，根本拒絕中年人持份。
明明對象係共產黨，叫「驅逐共黨，光復香港」先岩。

不如大家試下感化佢

無包袱 赤子之心

因為佢地唔反抗讀完書得返個集中營等佢地囉
人人都有能力有機會移民
學生移碌鳩？食餐飯都就黎要乞

推有用的post

初生之犢不怕虎

中年人較冷漠及犬儒
夠膽出既壯年中年係已經出左
有見到

最早個班係雨革個陣既主力軍

除咗某啲雨革聲稱黃絲但做去做狗依加打人班仆街

又係你呢啲老屎忽言論
唔係閱歷多就等於岩架
做人要有良知邏輯 識分是非黑白
呢啲唔關閱唔閱歷事

最撚憎你呢啲倚老賣老既撚樣

佢地邊會諗咁多 諗咁遠
大部份中學生 大學生(<20歲)行出黎個主因一定唔係因為咁

因為返工既人包袱比較大?

好似日本咁要排隊沖涼

身為中年人，事實係本身係家庭經濟支柱，養住成家人，好難拋個身出黎。我成日都話如果我未結婚唔使養老豆老母，一定係最前。而家只可以做終極和理非，文宣、捐錢，辛苦曬大家

因為廢中成本太高，利申我係，所以核爆都唔割

年輕氣盛

和理非 你哋有嘢可以做啦！

躝翻入廚房洗碟啦廢柴
元氣做五年

大部份只懷著赤子之心
結伴一起走出來對抗𣎴義

咁你一定係最撚勇果個

年輕力壯跑得快
游擊條件就是要be water

我覺得相反
20-35成年人 難捉
又好抽d
學生哥走佬經驗少d 易捉d
所以捉最多學生

對上個班唔想整污糟自己隻手

後生嘅比廢中少負擔，如沒小朋友。重點是佢哋熟血！

年紀細先唔似班大人咁
全部掛住返工 穩定就最好
「咩都唔關我事架啦」
「做咁多嘢有鬼用咩」
「唔好阻到人返工啦」
「政治呢啲 唔係比我地理架⋯」
我屌 為左公義 前途、人身安全都可以犧牲
你覺得唔識分對錯？
其實認廢 認你唔敢反抗就可以
唔好咁形容一班細過你 但仲勇敢過你嘅人

死翻入廚房煲飯啦垃圾
做埋垃圾工種仲咁多批評
比著我係你真係唔死都無用

老野揮手

good morning sir

年輕人人生經驗少，容易被人洗腦，利用作政治工具

屌
其實呢句都幾分化
唔係講過出得呢示威就係香港人
不論年齡職業
拉

但係藍絲易比金錢埋沒良知

一早block左呢條撚屌

關乜事
你諗多咗

當初天琦係叫「世代革命」不過怕你口中所講嘅世代鬥爭先改做「時代革命」

「時代革命」本身意思就係「呢個時代嘅革命」，原意就係叫呢個時代嘅老、中、青一齊參與

唔好再成年人嘅懦弱同包袱夾硬推落一句口號度掩飾自己

會出嘅人唔會因為一兩句口號而唔出

永遠係唔係你行近政治，而係政治行近你

啲藍絲老師打壓學生 校長報警拉自己啲學生，你一定全部掩埋眼扮睇唔到 你先講得出哩句

你班人懦弱都算，仲不斷搵藉口幫自己自圓其說。見學生勇過你就話佢地冇嘢輸，屌你老母佢地係付出緊前途同性命去抗爭呀

城市為作為生活嘅地方，政治確實唔應該存在

黑警死全家

因為學生包袱少，除左讀書就冇其他野做
唔洗養家唔會怕冇左份工
加上有反叛傾向
如果老豆母係藍就更加會出黎

同意

呢句其實幾何肯定係一個客觀既事實
唔關分化事

歷史源遠流長所有革命 運動
學生一定係骨幹

Sterotype。當22歲以下既人都係冇腦弱智仔嗎？冇腦中讀到書，中會思考時事社會問題嗎？

如果依家既中年後生果時做得到
香港就未必會變成咁

唔緊要啦 你覺得啱咪去做囉 你覺得唔啱咪唔好做囉 冇咩好傾

又想玩年齡層分化？

小心分化
呢場運動唔止勇武，仲有好多其他岡位嘅人出力，成日都開post 屌偽勇武，中年人體力唔夠企前面咪一樣人有屌，但唔代表我地睇住勇武死唔理喎。

定係而家要分化到非勇武就唔係同路人

捐錢，物資，義載，文宣，接放學，屌狗，好多都係街坊企出黎，咩年齡都有

因為學生同學生既朋友無車

此post已完

Good morning 蛇

睇到你呢啲社會垃圾就知唔識分析

因為人大個咗會變得好無用，得後生先敢做啲大人唔敢但應該要做嘅事

就好似細路仔好誠實咁嘅道理一樣

你老母就反叛

覺得件事唔岩咪企出黎
覺得自己有義務做d野咪企出黎
覺得公義重要過前途咪企出黎

十年你估係玩咩

因為學生比較熱血，追求理想。人年紀大左，越來越怕死，就好似學游水咁，永遠只會係小朋友友時學先會識，人大左再學唔會學識，因為怕浸死

因為學生眼中只有對錯，成年人眼中會夾雜着利益

烏克蘭咪唔一樣男女老少咁團結
根本就係香港啲大人廢

唔好撚推呀，陣間冇學生幫我地犧牲架啦

你班大人有下半生，佢地冇？

年輕力壯又未有太多顧忌
唔通你叫我呢啲跑兩步就心臟病發嘅廢中上去阻生哂咩

做咩講講下講真話架

上有高堂，下有妻兒

因為班上晒岸嘅中產收成期啊屌你老母

我意思係無車先會比較易比人拉到

多數勇武都係學生係因為：
1. 學生未比社會磨蝕左理想（對世界美好的理想），仍然有想爭取既心；
2. 學生的確最少社會壓力例如比人炒入唔返行，所以多d時間冇咁多顧慮。

你所謂既理智只係諗「勇武抗爭」有冇用，但冇人真係預知有冇用，呢個時候純粹話做乜都冇用又唔比實際建議出泥既人，都唔係好有理智好冷靜既人，只係一埋 懦夫 ，中要想拉埋其他人一齊做懦夫！

心痛

自己作為學生 我心態係 大過我嘅人都有份工 甚至有頭家 比起我地呢啲塞豆窿 好似俾人拉都無咁可惜..

學生都驚畀人打畀性侵
佢地都驚入獄
大好前途冇咗啦

你地班大人一啲都唔團結罷工
罷工都要班細路去迫 醜唔醜?
依家剩係拎細路做箭靶

自私就自私 咁多廢話

30歲後身體開始冇咁多精力，而且有仔女嘅始終有負擔

然後個班就變左所謂政客
梁天琦係相對咁多人當中最懷著赤子之心個個
G phone 好明顯係一個政客
天琦係革命者

揾倒錢嘅打移民戰，後生仔個心態遲廿年都係要死，咪個個走晒出嚟囉

學習地方唔應該有政治?
咁咩地方應該有?
自古以來學而優則士
翰林就係論政之地

不過你呢種犬儒元氣狗
講都唔會明
等你多少少人生閱歷先再論政
你呢種人大概70歲先夠成熟登記做選民
如果未老人痴呆的話

我宜家block都唔遲

啲老屎忽慣咗欺善怕惡 做奴隸 或做奴隸主
邊會明咩叫對與錯, 咩叫道德正義嘅重要性

_人出手，聰明人出口

1. 學生比較年青力壯
2. 學生比較少顧慮 (opportunity cost)
3. 學生無咁菁英 比較多新兵

因為學生回響大d

平心而論係因為冇乜包袱，中年人要養家一坐監可能成頭家運作唔到，不過學生賭上前途其實都好大風險

唔應該咁諗
你地更加有可塑性 有potential
未來係屬於你地

只係發生既時序剛剛落係你地呢一代

或者後生一班不會理解我地，又或者覺得係藉口
我只講我身邊既
我地有不少所謂深黃或14年旺角出力既都幾乎全退後晒
唔係團火熄左，係家人重擔大左，好有無力感
講緊可能係家中老人長期病患等醫療既年齡
小朋友自己無法表達既年齡
重點係，其實就算我地係經濟支柱，我地都唔怕冇得搵食同被人拉，
但一定怕既係傷、殘、死，係怕呢種長期重擔唔係家人可以承受到
勇武真係唔係我地呢刻做到

我地好清楚知道自己能夠做到既，只係將平時死慳爛慳既捐出黎
揸車做校巴、提供物資、幫換裝、落樓下聲援、企後排支撐後生仔
諗起以前既勇，見住後生前排衝、護、擋、傷、殘，
只係為我地走得甩，其實仲難受

點都好，會繼續出黎，同多謝你地
五大訴求，缺一不可

老老實實, 美國立國個時班國父都係後生仔

做元氣呢啲低賤工 果然狗口長不出象牙

你老母就係因為比情緒埋沒理智先生撚咗你呢個廢撚呀！

返工友有包袱

同你一樣，我仲有個小朋友
每次放低佢比人湊先發夢

同埋唔到自己認老，發完夢要兩三日先能復原

老婆就唔使出嚟做嘢?
唔通娶個學歷低, 搵錢唔多嘅老婆,
都仲要生埋仔咩?

政府唔養 我地手足都會泵錢供個細路讀大學

係因為警察專拉後生仔你咪覺得後生多
好多3-50歲係移民人士有係外國出聲
佢哋係移民一代比較少係香港好正常

成日話對唔住我地依代 講完就繼續返工

猶幸赤子心總不捨得變賣

唔好扮嘢喇冷氣軍師

14年個陣唔敢上 當年我中六
19年而家我敢上 而家我岩岩大學畢業做左幾個月野
大部分同事都係深黃 但要佢地衝要佢地罷工就真係冇乜可能架啦
所以好多野都係由我做先

因為班大人個個驚清算
份工好重要
需要供樓

初生之犢不畏虎

學生包袱最少，但佢地最缺乏嘅係錢
希望在座各位有能力支持今次呢鋪運動嘅大人
可以多d出物資支援呢批學生

最好可以幫手全身黑衫褲同袋，裏面咩都唔擺，爭取多d時間比學生走

做乜咁沉唔住氣衝出黎柒

中年有家庭要承擔

現在係，當運動去到後期就會全民勇武

其實有手有腳都做到既工
好快比人取代

咁好多物資、裝備、集資購買、助養，上班族都有份出嘅

1 無經濟負擔
2 反叛期唔識死
3 睇漫畫多英雄主義
4懶有義氣

籌錢集資 做罷工基金呢啲呢?
班大人咁多錢 都唔肯出下錢互相支援?
個個流於口號抗爭係唔得
根本冇嘢犧牲過

講政治正確呀? 岩定錯? 邊個決定岩 邊個決定錯呀??
年輕人諗野夠直接單純係好事 唔會懶複雜扮高深
即係唔會好似d大人咁虛偽呀

因無接受藍c既洗腦教育 樓上就是一個例子 已block

人到中年太多顧慮，尤其有左家庭同小朋友。

沖廁仲大大聲同人講

跑都唔夠後生快
但都會盡量企前啲幫手

學生有理想有夢想有熱血
中年人已經比社會磨滅左當初嘅熱血
而且見證住8964 + 難民基因自然多左野諗

中曬心聲

好簡單姐 因為後生顧慮少好多
出黎做幾年野 開始覺得有野輸
有啲成為左家庭經濟支柱 有咩事係冚家鏟
香港未去到大家都冇飯食 出黎做野既真係有顧慮
呢樣野好難否認

勇武派有學生

不過你話見到上庭嘅係學生

我有另一個講法係：

前線啲狗搵易拉嘅拉

點都好
天佑義民🙏🏻

中年人一般係經濟資助

咁撚樣都要分化

仆街死啦你

時代而非指出生年代
係你生活於呢個年代都應該有呢份責任

老老實實人愈大反而冇班學生咁勇武!個個都9吹話後生十年都會衝出去,屌你啦,你係衝而家都可以衝架! 又唔L係70歲!

又唔好咁講

學天琦講：
香港人有太多既包伏
做唔到真正既勇武抗爭

但係而家只不過係學生覺醒得快
同埋最少包伏

革命、戰爭，幾時都係青年人上前線。因為最無負擔係青年人，而且最好體力係青年人。

同樣道理，老年人亦因為無負擔 (仔女大哂，配偶都可能走埋)，所以可以好前，你睇下守護孩子陳伯就知。

這兩班人係幸福嘅。因為無顧慮，可以好前。

但中年人唔同，要養妻活兒。老豆老母等你養，屋企仲有個幾歲嘅細佬。如果被捕或被打到失去工作能力，咁佢地點？食風？

好多中年人都好想好前，而且以前都前過。天星、喜帖街、菜園村，雖然同宜家比完全唔係嘢，但的確係唔少中年人以前作戰過嘅戰役。

所以宜家好多中年人只可以係後方幫前線。出錢、出屋、揸校車、做全球文宣等。

唔係中年人唔想出，好多中年好想出 、好羨慕青年老年可以出，只係中年人嘅戰場唔係前面，而係後方負責柴米油鹽醬醋茶、同自己屋企同工作地方。中年係負責令社會不同服務仍然運作嘅labour(點都要銀行、法律、醫院、巴士、維修吧)。所以宜家嘅青年，好好享受。而現時係中年嘅成為老年時就會出返嚟，接替到時已經成為中年，現時仲係青年嘅手足。

核爆都唔割！

因為佢地專捉啲後生

因為學生比我地更愛呢個香港

唔通你就係傳說中嘅沖落廁所第一名？

On9 以為自己乜撚野阿
對同錯係後世人既評價

我屌你老母都唔會係錯

Dllm

學生先有熱血去為香港

其他上左年紀，覺得幾十年後自己都老或者兩腳一申，加上年輕種熱血，瘋狂已經過去

True

分化post?

同過年輕人傾過、其實好多有理智同有分析能力過大多中年人
年輕人較多想法係為香港社會、整體政制上既不公
中年人較多傾向圍繞住自己、家庭將來既不公
另外大多年輕人未有好大既家庭包袱
所以d年輕人只要衝破到勇氣個關、可以願意爲成個香港做勇武

我自己都想做勇武
但成家得我一個有收入
無奈自己一直衝唔破一但被補、成家就無得開飯呢個恐懼
往往只能企中後位置、有d咩事自己走得切
只能望住勇武永遠係留到最後、係最前線擋住

講到呢到我好灰

2047前都未可以退休
拎強積金出黎班人
那來的自信，相信2047年之後拎到錢
大陸冇強積金呢樣野
冇一國兩制
馬上同你轉做中國國債都得

當你見到自己行完一日街已經腳痛要抖兩日，屋企有上有下要你照顧，加埋出左事隨時搞著你公司局住變護旗手好似國泰咁...條命唔係你自己一個既時候...唯有努力搵錢做金主係唯一選擇，起碼開條好少少既路第日俾抗爭者落腳...

因為學生既勇氣仲未被歲月磨滅

廢物易比金錢埋沒良知

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭1400咋

元氣仔

幾日前新聞
//由六月初至今共拘1596人，當中464人為學生，佔近三成。//

929的確好多都係學生，但之前一段日子都有好多so call成年人喺前線，除左分化好難理解依啲post係做乜

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

因為無包袱?

無包袱吖嘛
衰啲講句坐完10年出嚟都只係廿幾歲賭得起
同埋古今中外所有示威嘅主力其實都係學生

你連腦都冇

因為6-8月暑假
然後返工人士 平日仲要返工
就算係咁 都明顯起馬一半係返工人士勇武
分化夠未？

實際上學生故慮既野無成年人咁多, 同埋體力上都係一個好大既因素之一

年過40果班，仔女可能10歲8歲，老豆老母可能60幾70
唉

其實全世界都係後生仔上前線多

中年人驚

[戰術] 大家必需善待黃店, 先有更多店敢黃!! 創造黃經濟圈!!!

元氣仔 學生都不如

人大左好多顧慮，唔係唔想向前，係因為自己條命都唔論到自己決定。

笑死

有小朋友仲行出去前線嘅，真係好偉大

如果唔係班後生仔衝，香港人已一早被送哂中。
講到咁大條道理，其實咪又係只想享受成果不想付出，扮乜野企係道德高地

人大左，變得貪生怕死

成日同自己講，十年前我一定喺前線架
實際上行出去做和理非都已經好驚青

因為班所謂大人都係廢物縮係老母個閪癃到

都唔係分化既, 實際上近代其他國家既大型示威, 甚或乎革命 都係學生主導
原因青年學生有無限塑造既可能性, 青年學生天馬行空, 想法同想做既野都唔會好受約束, 6月至今, 睇到班後生既, 文宣,和理非, 真係令人驚訝

去某個階段真係要人，大叔都會出黎幫手
唔分化

中年人而家做緊金主support 緊你地

仔細老婆嫩，又咩緊層樓點上前線

當你10年後，回轉頭睇返自己既經歷，你就明

唔好玩分化啦 仲要咁多正評
全民抗爭大把中年人參與

你直情係on9添啦冷氣軍師仲垃圾過和理非
人地起碼肯行出黎 你就係度食花生坐享其成
躝返大灣區飲奶啦仆街

因為佢地年輕，有熱血有夢想，唔似臣服於權力和利益既老人

因為你死全家囉

係, 因為每個年紀每個崗位既人都做到唔同既野

學生醒撚過你啦，啊sir

其實仲有個好實際原因, 無氣無力呀大佬, 過咗三十真係體力大幅下滑, 就算想衝都未必得

I know that feel bro

學生體能真係好啲唔係講笑
好似話人到廿五定三十其實身體已經開始退化
無做運動嗰啲跑唔到幾遠

咁睇既話，證明學生比你更有分析能力
讀多啲書啦

唔好再用「理智」粉飾懦弱啦

人地做五年元氣仔都好可悲啦

人地起碼仲有赤子之心去分是非黑白
你做元氣做到黑白顛倒曬啦
返去你老母個閪度重練返赤子之心啦人渣

廢中表示 仔細老婆嫩仲有兩老要照顧
民意上支持你地 捐下錢 你地仲想我點
後生大不了入去同梁天琦打下啤牌 10年後出黎都仲有氣有力 做運輸做地盤 辛苦d做hktv之類 包派 月入一定過4萬 月儲兩萬 做定期有2-3厘息 3.4年就有首期 唔買樓拎黎開鋪做咩都得
但係我地唔可能呢刻放低曬咁多包袱

最前線個班勇武, 最好有職業級運動員體力
我諗搞半日成個人都散晒

因為我有心無力

返咗工嘅人會被奴化

歲月不留人，身體不行就當做薪火相傳，唔駛咁自責。我以前都年年71上街
創造新時代既唔係老人

廢就廢

因為人愈大愈多負累 慢慢忘記左最原本嘅自己

69 616之後我對腳痛咗幾日
以前香港邊有需要行得咁密
後來習慣咗先無事

未來係屬於佢地，亦都係我地既下一代

收皮啦死黑警

制存在感都唔洗衝出黎

藍絲邏輯
學歷低=死廢青讀唔成書 （但唔會咁批評毅進/中5呀sir）
學歷高=讀屎片
後生就一定係冇撚腦 完全冇思考能力（但又有腦讀書） 參與社運就一定係俾人煽動而唔係自己思考完得出嘅結論 就算係中學生都當係幼稚園學生咁睇 冇番4 50歲都唔應該關注時事、講政治
總結:後生就係原罪

學生最易呃

學生哥努力啊

做元氣5年食蟲食到被蟲蛀咗個腦？
定其實你本身就冇？

學生可以有幾暴力？佢地有槍定有甲？
人地得件黑衫同浮板做盾咋
班狗開槍暴力啲定學生用棍暴力啲？
你個腦做元氣做到傻撚左？

因為老一輩 都唔敢走出黎

六月太熱, 真係行一陣, 成個人都謝晒....

你就一定唔識

初生之犢

岩定錯其實好易分 唔需要咩人生閱歷 今日做學生政治知識係遠超以前嘅人

你直頭無智商

學生相對地無負擔 唔洗驚手停口停
佢地都知個社會未來係佢地
佢地唔爭取 邊個出？
理得佢地係學生定乞衣 佢地做到野wor 你唔見？
做大人俾多guidance佢 唔好戀戰
佢地有勇有謀 你再俾多啲謀佢佢地咪唔洗俾人拉咁多

btw借借位
dgx dgx 《願榮光歸香港》被指侵權要下架

完全同你一樣

全民皆兵，齊上齊落清算黑警對抗港共

中年既人好多要養家、養父母，個人成熟d有責任感好多
唔會咁易被少少既仇恨激發，更唔會被咗朋輩認同感、與黑警對抗既英雄感同刺激感等等蓋過本身對家人既責任感

講真，畢左業既真係為左份工
衰左比人炒真係乞食
太晏第二日要返工又不了

仆街差佬專拉後生仔呢句真
差佬無視中年人
929我係政總夏𢡱道
速龍衝出來
被無視
剩拉後生

1. 因為學生接觸過通識教育，識得逆向思維同批判性思維。自自然然會係議題到搵到更多中共既黑暗面，更多而家香港政府既奶共面；

2. 近代學生接觸時事，政治既野比較多。唔似舊制教育（雖然我都係），中三後通常只係有讀過中西史呢d先會接觸到，政治冷感既人太多。

3. 以我呢代人黎講（90後），已經出左黎社會做野，相信好多手足都係咁，開始有家庭負擔，無論係金錢、安全、健康都有1個無型壓力係到。呢樣野正正就係我唔敢上前線既原因，其實我都係想上前線（可以屌我無膽我接受），問題就係你都要對家庭有責任...你唔可以出事，唔可以斷糧，係香港難聽講句真係為生存。另一方面，見到自己個香港搞成咁，無理由唔去理佢，所以最多只可以做前線後排幫手。
而學生對家庭負擔一定係比我地呢d出社會做野既人細先，所以大多數肯企前面，起碼唔會斷糧餓死屋企人先...

4. 學生生活圈子比較大，而且返學更加容易吸收到環境既渲染力

以上係我個人見解，不喜勿看。

體能：基本上唔係運動員，一到30就體能大退
前途，家庭：以前咩都無，輸既野唔多，上左年紀，有事業有家庭，有老婆仔女要養，要放棄大好生活，分分鐘無錢再養家，有幾多個肯

未夠人生閱歷 唔洗分黑白
你夠多閱歷啦 你咪都分唔到
人地學生讀書多過你啦元氣仔
係要衝出黎柒 自私就自私啦
無佢地你連連登都上唔到啊 言論自由 挑

好多家長都同我地講
佢地好心痛學生 其實好多時真係連返工既心情都冇 由其係公司多藍絲又要扮聽唔到
但唔返工搵錢 又邊有錢助養前線 gear、飯卷 全部都係錢

一d唔偉大，我都係為自己仔女而戰
最重要老婆明白

所以和理非文宣派都係出左黎做野既多
唔代表佢地唔支持勇武抗爭

暴力出更大暴力 你講緊警暴？
槍都開埋 佢地仲有咩更大咩暴力可以對我地 睇過
示威者又有咩暴力可以做 殺人冧樓？

Saupay la dllm

開始有分化撚屌人唔夠勇武

藍絲blame班後生只會突顯佢地既橫蠻，愚昧同自私

你就埋沒理智 屌你老母

幼稚園 小學唔講政治好合理 因為佢地真係心智未成熟

中學都唔開始講？中學生應該開始有獨立思考能力啦喎

好 中學唔講 到大學講 到時你又話未有足夠人生經驗 未出嚟社會做野 又唔講

屌你喇撲街仔

宜家就同你地講，你地有包袱，係呀，噉點？

邊撚個冇？宜家已經需要去到中、青一齊上前線。

知唔知中學果啲點解都要上？

如果要拖到老中青幼都要上前線嘅時候，就冇彎轉，

你唔會想有一日帶埋老豆落樓衝，

亦都唔會想你個仔都要落樓衝，

仲想洗少少錢坐享其成？

自撚私，同害死香港班廢老如出一轍

只不過係把口嘅分別

大把二十幾啦希望唔好分邊一D人多邊一D人少, 大家都係手足...文就不推了

因為大人無撚用
利申大人

中坑有車有樓仔細老婆索,唔想付出咁大代價.

因為到中年開始有少少錢
開始享受到少少生活既時候
就會開始唔敢衝

我而家30
身邊好多fd都係呢幾年開始熄曬火
明明14年個陣大家都仲好熱血
係今次撥返著但大家都唔再走去最前線而選擇做鍵戰同遊行撚就算

好，咁我讓個位俾你

因為你哋仲未上線囉仲好意思講

不畏虎

班狗官黑警夠晒閱歷啦
咪一樣咁冷血唔識分對錯
開咁多次記招 咁多次擺明做錯既事實
都可以話壓力大 判斷未夠完美 可接受？
赤子之心更易分清對錯

大佬呀,返工個d 好重包袱架

革命一向都係 N-無嘅人搞，唔通有錢人會同你搏命咩。精英全部坐係度等收割。陳勝，吳廣抗秦起義，劉邦嚟建立漢家王朝。

學生係一張白紙 做既野係最直接最純真

俾你班pk發現左我沖原來係沖涼，唉，成撚日都搶唔到第一，日日都係排第二、第三個先沖到涼

算啦，唔講啦，我繼續去洗碗

死雜種

屋企咩牌子馬桶 沖得咁大聲

連仔幾時封撚晒理5毛
班友得閒到 個個post都搶留言 帶風向

廢中廢老麻
要諗交租供樓....... 我公司D黃, 唔好話勇呀, 出去做街坊都龜縮, 搞到我係公司, 話出去行, 都當我傻..... 自私到呢

啲人話因爲包袱乜乜柒柒

其實真正原因係我地大人冇做好自己本分
一路以黎縱用左個咁嘅政府出黎
先要逼到學生為我地企上前線
係我地嘅錯

你快撚d去死啦仆街

班hku,cu,ust仔唔識唔通你個iq連人地一半都冇嘅識咩?

心態係一件事，體能係另一件事，好多中年人都唔係keep 住有做運動，跑都唔夠後生行得快，我夠膽講，就算中年全部上曬去衝，7月都未到已經送曬頭，一陣要手足翻轉頭救又累人累物，後生未必可以明白體能衰退係無得反抗，我以前都成日笑 9 D 阿叔睇唔到D字，到現在我唔帶老花鏡連餐牌都睇唔到，14時我都上過頭幾排(當時都已經唔後生)，但現在脚痛不定期發作，係跟唔上，有 D 比我年輕十年八年嘅朋友嘗試過上前綫幫手，個個返來都係覺得自己去阻礙多過真係幫到手，感覺係D後生都覺得我地甘廢上前綫做嘜9, 不如米L阻住，根本唔知可以做D咩。我地其實好驚成爲前綫負纍，但中年手足上唔到前綫，唔代表我地龜縮，你中意話係我都無辦法，亦無所謂，我都知我地中年廢，只可以盡量幫手訂物資，接放學，哨兵，打網戰，寫文去感動仲77下嘅離地L, 同中間派辯論希望佢地醒覺戰爭中無中立的位置，英文好嘅做外國文宣，中年人好多世界各地都有朋友，散播消息到其他地方，但有一樣野真係做得唔好嘅，就係罷工部分，我都好嬲。但下下閙 “中年人龜縮曬老母個閪度囉" 真係有幫助咩？

好想正你評

依家有水炮車幫你冲凉，小心變藍精靈。

咁我咪變到十分勁囉

所以二戰啲人同納粹德軍打仗都係唔岩

老野，我地揮個手先

唔使咁嬲既，有時未去到某啲年紀，真係理解唔到大家個諗法，正如16歲仔唔會明白老豆既諗法，正如我又唔係好明白GD有咩咁吸引人。

老野要表示體諒，兄弟爬山，各自努力，不是嗎？

中年人係捐錢多 你以為冇做野架

撇除有一部分人身攻擊無內涵嘅回覆外 有好多回覆都係有心去同你解釋你有啲咩誤會 希望你搞清楚一啲事實 希望你可以客觀去睇睇
唔支持暴力係一回事 我覺得完全無問題 亦聽得出你係企喺啱嗰一邊
只係你對學生嘅理解同想法不盡不實 事實佢哋唔係你所諗咁樣 希望你可以睇下同虛心去睇啲有心嘅回覆

做父母邊個夠膽出呀 唔撚使收入養家呀⋯⋯出錢 或者 專業清算服務比較多 因為我地專業知識可以做！明唔明呀？

利申：父親一名

你老母生你生小左個腦呀
快撚啲捐返入去搵啦

100 level 元氣仔
人工有冇兩皮

我知呀 因為我都係成年人

對唔住 唔上前線係驚比人拉因為仲有成頭家要養 但係其他做得嘅都會盡做

因為大人唔做勇武。講完

學生覺得無希望無將來
自己又無咁多包袱就上街啦
有家室果d要勇武好難

學生永遠係推動社會改革的前沿

社會浮沉太耐，好多嘢磨到平曬

多謝每一位前線

因為好多中年人體能比較差唔敢上前

人愈大就會有負擔

好多人到中年仲on99，表面大人，內裡思想低能過細路。你就你一個例子

年紀越輕越勇敢
年紀越大越多顧慮
不過年輕勇敢呢點唔適用於現今中國人

有家累

大家都係手足
十幾歲至六十幾歲都有同路人

出得黎嘅個個都係義士

因為班大人乜撚都驚囉 罷工又唔敢
捐下錢就當做左野

中年人 冇利益唔會上前
喺佢地眼中只有值唔值得

唯有金錢上支援

多謝推 po

學生就代表唔識分對錯？
你出黎做野都仲咁睇人 咁你咪仲撚廢

中國最近2場革命都係由學生發起

人一大個 就要拍拖結婚買樓 個人會偏向要安定

所以幾時都話單身最好 無後顧之憂

主要係無負擔，想做咩就可以去做，當一個人有左家庭負擔，就好難好似後生個時咁樣

我都係一家四口，得我返工，兩個小朋友，真係唔敢上最前

我屌你老母呀 執番個腦先講野啦傻仔

負擔大 有仔女 個d好難叫人 衝一被人捉到就
隨時成頭家散
基本上30歲就成家立室
24-30都唔少被人捉左
所有社運都係學生做主力

屌你老母啦

因為下有仔女要養 上有父母

年輕先有沖勁 行動力 體力 都最強。又無太多家庭責任要負

咁諗就唔啱！有仔女更加要博命添啦！講真架，打輸仗老婆仔女係做奴隸你知㗎。革命真係有部份人會犧牲，冇人想犧牲，但係個個都想勝利，矛盾就係呢度

巴打同我情況差唔多
身邊朋友好多都黃但要佢地衝同罷工好難,依家有D係無不反都唔敢出黎,當年2014佢地仲好落力,依家2019已經變左

因為學生天真，唔識為自己諗；但有社會經驗嘅人，好多淨係會為自己諗。

跑得慢

反社會運動就係要令全社會都知 針對政權就只破壞政府野 其實唔合理 你去支持一個政府可以將民主自由攞走 咁你只係動物園比圈養既動物 中國依家比香港既自由好似你係隻蟻 大陸比個350L水樽做生活地方 香港只係個1L水樽

你話唔擾民既野就做咩都得 只係方便你一個人既行為 唔係為社會做事

和平係唔會解決到問題 等於你呀媽同你講飲湯你死都唔飲 等佢死左你先話想飲湯

你講任何野都得既香港因為係言論自由 係大家爭取既唔比大陸攞走既其中一樣

點解勇武都係學生 因為佢地知道有幾重要 你一句要養家有負擔 如果你有一百歲命 你依家40歲 你得返60年命 學生呢？ 佢地今年18歲 仲有82年 82>60 時間無價

黑白是非係理性問題 唔認自己唔識分黑白是非唔緊要 係你既自由 但今日香港仲有比你唔識分既自由 諗唔明你點都諗唔明 同毅進仔唔識計數一樣

最後 香港人加油 有理智既人加油

我都好撚憎人用理智粉飾懦弱，另外我仲聽過有人話驚一出手整親無辜嘅人

擔心連登10年後會唔會變香土

大愛 唔錫身 自私 好錫身

因為包袱比較輕

當兵都係搵後生，大d既做指揮官 ，軍隊高層
但呢場運動無大台 無統一指揮 咪前面大部分都後生

因為無太多包伏，無太多野輸

單機啦柒頭

都驚㗎，鄉土以前都唔係好似而家咁撚樣而且我都驚依家啲後生大左都會變成鬥快出賣自己人攞社會上嘅着數，大家年青人應承我一定要堅持今日嘅心態同夢想，人生係要有熱情有希望，我哋生出來唔係做奴隸嫁！千祈唔好人老膽縮，滑曬牙，然後話比人聽呢啲係成熟理智

你岩

包伏少d但唔應該係咁

有時要放開手上嘅嘢，冒一個險，先可以擁抱更加多嘅收穫！況且我哋而家如果唔頂硬上去打，其實遲早都係輸到底褲都冇埋⋯⋯只不過好多人諗，遲啲死好過依家即時死
頂硬上去打，有一個好細嘅機會會贏
而家投降，不出10年所有香港人子弟淪為大陸人奴隸，到時想搵份元氣仔做下都唔係咁易，可能都要俾人屌屎窟先有機會interview

學生此終無負擔 考試唔合格最多下年再考

出咗身 條命份工好多時都唔再屬於你自己

加埋UCK送返畀你

因為學生一定跑最快 體能亦最好

再大啲多數有仔女要養
體能如果冇keep住練就唔得 亦唔覺會練短跑

再大年紀啲 唔洗講速度體能
身體都唔襟 中彈或推跌都骨折

其實 如果呢班大年紀啲嘅人當年咁勇武
可能今日嘅香港唔係咁

最緊要呢班學生太偉大

係衝果吓就要諗 俾人拉咗
四大長老邊個養 老婆仔囡邊個照顧
層樓又要每月供 唔洗十年都已經家破人亡
唯有偷安 過得一日有一日

年紀大氣力衰, 上前線跑又跑唔贏, 拆多幾拆又無力, 點勇武

有時唔係唔想沖
如早前有人講，家庭負擔大咗
養妻兒同兩老
最大問題係體能本身唔好嘅
真係好難企太前

廣傳！請大家寫信表揚英勇救人、盡忠職守的消防員！有人問左消防員朋友，證實寫信是真的有用的！

星期日，喺金鐘站英勇救人的兩位消防員宜家俾藍絲攻擊，要求炒佢。特別係其中一位消防員佢剛剛入職，未過probation！請大家用自己Email寫去消防處總部/灣仔消防局，讚揚呢個消防員盡忠職守，不分政見，拯救市民。

send去消防處總部：
hkfsdenq@hkfsd.gov.hk
或者灣仔消防局：
wch_fstn@hkfsd.gov.hk

敬啟者：本人認為救傷扶危是消防人員的天職，也是最無可爭議的偉大工作。可是近日（9月29日）二名消防人員因為解救被困在金鐘地鐵站內的市民而飽受抨擊（被質疑幫助違法市民），欲加之罪，本人深感震驚！按理消防人員無法辨認被困市民曾否犯法，這並非消防職務，消防人員遇上市民被困，本分是應協助市民解困，至於拘捕疑犯，搜證調查乃係警務人員之工作。本人希望除向兩位消防人表達謝意！同時希望消防局不要因為政治壓力，扭曲消防員的守責行為。如此方不負社會對消防之期望！

此致
消防處長

市民XXX
2-10-19

俾多個英文版，通常回覆英文信都會認真同埋快好多，繼續去信，中英文都要

To the Director of Fire Services Mr. Li Kin-yat,

With utmost respect, firefighters are some of the most selfless public servants our society has ever encountered. These real heroes are men who fall and fail and are flawed, but win out in the end because they’ve stayed true to their ideals and beliefs and commitments.

Unfortunately, two firemen were aggressively criticised after they rescued local citizens who were stuck in an MTR station on September 29, 2019. When it comes to saving lives, political views or personal beliefs should not interfere with the sacred act of rescuing. It’s not a fireman’s duty to determine whether or not the victim has or has not committed any crime prior to the rescue effort, a fireman should be there to help any victim regardless of his/her background.

It is my sincere hope that Hong Kong Fire Services Department will not succumb to political pressure and uphold the department’s mission to protect life of Hong Kong citizens, to save those in distress and protect the community. Rest assured that you and your department will continue to be recognised and supported by the majority of the general public if you can defend these 2 selfless firefighters and uphold the department's mission.

Thank you for your kind attention into the matter.

A concerned Hong Kong citizen,
XXX
October XX, 2019

因為學生呢一個身份冇其他咁大包袱

中年人上有老人，下有妻小，還有一犯法就會無的專業資格，又要供樓供車，太多包袱

上面個班 覺得中年人係社畜 係無撚用
唔該諗下 成個運動邊個出錢?
飯劵邊度黎? 裝備邊度黎? 星火 621 d錢邊度黎?
保釋d錢邊度黎? 全球連線落廣告錢邊度黎?

自己諗下 只係靠學生 個運動一早玩左

我可以擔保某啲學生批判思維比起中年人更加好
你條垃圾食你嘅三文蟲啦
屌你老母
你做成世人嘅閲歷都唔撚及我
政治野已經接觸好幾年
你個元氣object
返去對住你啲三文蟲打飛機啦

因為無退路
中年果啲都仲幻想自己有份工
或者有啲覺得自己仲有少少成就
建立左少少野
賭枱多左野輸就會怕輸

唔好嫌我老

我都好勇武

True,
同埋人愈大愈無個種勇氣去衝，會怕輸會怕比人拉
我諗真係要窮到絕地，全香港人先會唔怕去衝

事實係 中年個個有事業家庭 供樓 背包更大 考慮因素成為勇武都大了

佢地唔會明嫁啦 好多都無經歷家庭負擔
有家庭你已經唔係為自己負責 係對成個家庭負責
一味如果可能 輸左會極端到點點點
大佬啊 大家都有分析力 係咪會咁極端
一輸就變新彊 每個人都有自己答案

咁樣靠"嚇" 去推動d人出去 又唔係自發性心甘情願出去 何必呢

人越大越多包袱

其實如果有個中佬同你講佢要供車供樓供保險，個仔剛出世，要養老人家，為下一代搞緊移民，想走上前線你會唔會叫佢死返去後面？

因為經過雨／魚，一開始係80－90後最多，經驗最豐富又最勇
學生參與某程度上成本比較低，亦容易同朋輩一齊組隊，愈組愈多人

再年長既其實都有唔少，但一來佢地體格無咁好頂唔到好耐，二來出得嚟既又相對後生仔唔怕死，空裝上陣，結果次次好快就頂唔住

因為一早比人捉晒
最早期好多廿到三十幾歲比人捉

我認我係 so 9 sad

利申：四字頭
扭親，個個星期咗醫生，兩個月都未好返

後生嗰陣，扭親唔使睇醫生
兩個星期乜都好返晒

中年人體能同復原能力都冇學生咁好
學生唔會明

我識人就嚟50都出去
佢啲屋企人同佢講：
幾廿歲就唔好咁博啦！

所以睇返歷史 個個國家 時代
革命成功都係因為 人民窮到癲 權貴就貪腐到癲
先會全民革命

後生仔係會激進啲既 人大左就會無咁衝動 撞得版串板多就會顧後果多啲

因為個春袋比老闆渣緊呀

果陣香港已經收緊皮,但又未有一樣可以令全香港震憾既事做引爆點
8,90後想做野都做唔到
雨傘想衝又比班賤人左膠阻撚住晒
唔好妄自菲薄,歷史係一件事催生另一件事出黎
反而最撚仆街我覺得係84中英聯合聲明-8964仲係年青人果班
84年關乎香港未來命運,嚴重性大過反送中,唔撚出黎
8964,你個未來殖民者殺人民,你出黎行下就算
之後一路做豬做奴,浪費左關乎香港生死既黃金機會

民間制裁分級制度

你埋沒良心

多謝巴打

利申：四字頭
扭親，個個星期咗醫生，兩個月都未好返

後生嗰陣，扭親唔使睇醫生
兩個星期乜都好返晒

中年人體能同復原能力都冇學生咁好
學生唔會明

我識人就嚟50都出去
佢啲屋企人同佢講：
幾廿歲就唔好咁博啦！

好簡單，因為後生仔覺得香港再無機會比到佢地
缺少左向上流的動力
反之中年個班有一堆慢慢步入收成期，供車供樓仲有一家大細要養

所以我理解到點解主要會係後生仔出黎衝

試問如果香港個個都安居樂業，仲點會有人出黎反
最深層次問題係政府迫到呢班年輕人完全無機會

人愈大- 愈識俾藉口自己

其實係因為年紀大嘅勇武通常計劃周詳啲無咁易畀人捉到

所以面係人地比

你乜撚嘢事啊

讀書時期係真係好有抱負，因為歷史同通識會令佢地考古鑑今，同多角度思考，知道現況所以走出泥。

點解由和理非到上前線？由200萬人和平上街，全球真係未識過咁多人都咁可以咁和平。但政府有聽咩？唔好講咩仲有五百萬人出唔倒泥，你係香港搵500萬人出泥去撐警呀，建制同中資都拎唔倒咁多錢請人。你話暴力產生更多暴力，不能同意更多，和理非時期，警察採用暴力，和理非真係on99想去感化啲無良知嘅，俾人打不還手。勇武都係人地出手，佢地先出，前線使用暴力嘅係對死物，警察同藍絲使用暴力係對人。

你嘅價值觀係無人性，以old seafood 嘅心態，其實無得好講，你可以去香討babykindom度，圍爐取暖。
你咩職業其實無問題，問題係你嘅智力，價值觀同良知

屌你都嘥尻氣 死去大灣區享受你祖國榮耀啦

機會成本

毅進仔易被金錢埋沒良心

因為多數上咗年紀體能都唔夠好

分化Post 屌到口水乾

收皮啦 屌你老母

又分化

我無話嬲嘅，可能字眼一向比較直，我當然明白後生點解會覺得我地老野龜縮，所以唔會嬲，但唔係個個有返甘上下年紀都甘襟diu, 唔想一陣真係diu 走左D本來都念住幫手就唔抵啦。 有時扮路人都可以分散下D popo 注意力。
btw, 我都堅係理解唔到 GD 有咩吸引力。😂

兄弟爬山，各自努力。

啱

咁阿sir咁低學歷 怪不得沒理智

開始有好多分化撚出現

我信中年既各位都曾經後生過，
或者曾經屌過當時既廢中廢老64到底唱歌做乜鳩，97淪陷前到底又為我地做過乜鳩。
所以呢刻就算依家後生既，把口講到我地幾廢幾懦弱幾多藉口都好，
希望大家唔好介意

不分化

前線做的好多野，講真起我呢d即將踏入中年的廢青眼中，都幾過激，過份，比如打爆美心商舖，我真係覺得唔使咁

但係面對更更更過份的警察同鄉黑，係邊個挺身而出?
面對更強大的暴力行為，我哋係咪仲要割席? 難道唔可以比前線犯錯，有試錯的機會?

既然我唔敢上前線食彈
直接面對佢哋感受緊的恐懼
所以其實我都無資格話佢哋

我老豆老母夠老啦，都唔識分啱定錯啦！
如果你覺得係用年齡去判斷一個人分析能力，證明你咁大個人都冇正確嘅分析能力。

中年人要養前線學生 唔係你邊有屋企返

沖涼有分排數㗎咩？

元氣做五年
元氣做五年
元氣做五年

20頭通常都仲係學生

啱呀屌佢老母 講到我地無屋企人無朋友咁 十年呀 無嘢可以輸

巴打我睇到眼濕濕

agger 同你差唔多

世代之爭嚟，係廢老廢中先造成今日咁，最好係失敗例子，反老屎忽嘅一切

認真答
個人覺得因為學生包袱少 唔洗太擔心經濟因素 所以時間上比較容易就 好多時有心就可以出嚟
而且而家一代嘅學生其實係成長喺一個物質比較豐富 社會環境比較似發達國家嘅地方 再加上資訊嘅流通 令學生睇到有民主有自由同冇嘅分別 明白民主對一個社會穩定嘅重要同必要性 （睇歷史都可以借鑒 一個極權政府會點收埸）令我哋更加有動力去追求更高層次嘅生活質素
更甚嘅係 香港嘅學生未需要承受社會嘅壓力 唔洗憂慮今日講嘅一句說話做嘅一個決定會唔會俾人炒俾人篤灰 年輕一代普遍抱有相近嘅價值觀 同一伙赤子之心 當有同伴嘅支持就更加有勇氣去做自己相信係正確嘅事 所以好多唔同地方嘅改革示威等等都係由學生帶頭發起同推動
籠統啲講 學生就係由一個較接近理想層面去推動社會發展同進步嘅群體 某程度上可以話係一個責任 而依一個責任好大程度上係喺大學生身上 因為大學生被賦予嘅思想自由係最能夠鼓勵佢地思考依一啲社會同政治問題 以及係相應嘅解決方法
利申 以上係一個大學生嘅愚見 寫得唔好請多包涵

你望下近幾次少咗幾多中年人出？好多人連101著件黑衫落街行都唔敢呀

14果陣我都好前(不過個陣黑警遠不及而家) 但而家真係最多做到二線(今個月生日都29了)
同埋個人大左一定冷靜D 唔會一時熱血就衝前

呢個po引曬d人出黎比我block

大家小心伏，個 post 好 L 分化

一邊抗極權為民主自由法治為香港
一邊只為左維持極權體制下既秩序
誰是誰非唔係咁撚樣都睇唔出呀嘛

你夠膽死係child登講依句 我佩服你

行年33，極度cynical，一直覺得香港人無guts，唔值得為呢班咁既人捨身就義

直到見到而家班後生仔...佢地點睇我地都好，我都會盡力，I mean it

最慘係你做左5年元氣
到呢個年紀都未識分對錯
仲衝出黎話學生唔識分
唔識分個個係你

年紀大開始有負擔

含撚啦，廢柴！

學生容易組隊，你問三字頭以上約唔約到熟人一齊落場

作為後生仔，見到你地唔割席，肯堅持出嚟遊行已經好夠㗎喇。近幾次出嚟行目睹絕大部分行嘅都係後生真心灰灰地

食飯都小唔好話發夢

學生係最純真地追尋自由同公義

開學後最堅持既係學生
真心好佩服佢地既毅力
(apm放學後日日黎鳩嗌）

基本上呢兩句完全無得駁

駁到嘅都肯定係歪理

想現場跟機都難
點都好，做到既嘢盡力做
後生仔唔好怕醜，你出聲，我地一定會做！

話你on鳩怕你嬲，回顧番歷史，剩係講近代，辛亥革命，五四運動，六四，邊次呢d 社運唔係學生做主幹

你老味戇狗狗

學生最有理想最有膽識
成功大人私私縮縮貪生怕死最撚錫身

意志層面就係仲有顆赤子之心，未被社會污染
心理層面應該就未識驚
家累包袱少啲

我有仔細諗
人既驚大約就分為
唔識驚，所以唔驚
識驚，真係驚
識驚，自己同自己講，唔可以驚
真心唔撚驚

咁你諗下唔同年齡層係處於邊個類別
就得出結論，社會運動好多時係年輕人居多

但今次多左一班積極參與者，銀髮族
應該同香港民主進程，罪責感有關

好似有醫生，有社工

你真係好沖名

人大咗多左包袱

人大左細膽左
14年我都成日屌鳩和理非，屌鳩人唔衝

到左19年我自己變左和理非淨係夠膽去有不反既遊行集會，我認我驚

唔該唔好再講學生冇負擔啦
上得前嘅好多都有大好前途
性格好
做嘢抵諗有效率
創意高
根本就係所有公司嘅理想人材
加埋有啲其實係單親家庭
將來要養家
佢地嘅負擔隨時比起仔細老婆嫩嘅矜貴中產更大
但點解佢地都肯出嚟用條命去搏
唔係因為無所畏懼
而係清楚香港呢鋪玩完
佢地慘撚過食彈

你話罷工可能會搞到無咗份工
咁咪再搵過
但命無咗
去邊到再搵
人地用條命做賭注
你用份工咋
個個都咁自私
仲講乜撚嘢革命

發洩完
唔利申了
有冇做過嘢自己知
對得住天地良心就算

其實有唔少年紀大啲嘅勇武，可能年輕啲嘅義士無咁多 顧慮所以行得前啲，同時又熱血啲，唔識幾時要退，所以容易俾狗捉。

你有冇讀歷史㗎，古往今來所有革命都係由年輕人主導㗎喇，甚至乎中國共產黨成立之初老毛都係廿鬆歲咋。

因為學生唔會為金錢做奴隸

某程度上後生少咗啲陰濕，真係容易啲俾狗叼走

你最撚叻啦
係屋企揸撚住keyboard話9人

中年人跑都唔夠氣啦，點勇武
通常佢哋出嚟都係做車手或者課金買飯券

其實都有風險，始終車牌好易抄，車手group又成日要佢哋fc咗先俾入。入鬼group或者唔覺意接咗鬼就協助暴動，佢哋俾人拉咗，四大長老同啲仔女都唔知點算

兄弟爬山，各自努力

因為最無負擔

又唔係，有啲科其實本質上就係政治
歷史其實即係過去嘅政治，過去影響現在，唔可以避而不談

同埋極權一定會滲透落學校，所以你唔搵政治，政治都會搵到你

我又唔覺得多數係學生
勇武其實工作人士多啲，學生好難幾萬幾萬放出嚟買gear
一次就棄啲，一次又棄啲，幾個月嚟燒咗咁多，學生點俾
我諗學生最多都係中線

曲定園

我覺得係能力、包袱同心態等既不同

能力方面：
中年人相對多d既係閱歷同錢之類
年青人相對多d既係體力

包袱：
係華人社會都比較明顯，始終家庭觀念比較重，上年紀既較多有家室要照顧

心態：
年青人慾望、希望都比中年人多，可能最後只係幻想，但我相信人類既發展永遠都係因為有夢想

你老母係雞呀垃圾

我有份出錢，同時覺得九成九港人係社畜，不過唔算冇撚用，有進化空間

可能要去到飯都冇得食嘅moment

就快執，等失業

係因為烏克蘭十衰到男女老小都無包袱。

係，佢地真係好窮

因為佢哋無咁多包袱

咩「好」呀？你用拼音轉入法？？

有包伏，有家庭，父母仔女等住養

熱狗露晒底唔gur句口號咁多人嗌咪直接講囉

天琦一早講咗點解用時代唔係世代，就係唔想呢場係世代之爭

好多非武裝革命都係由學生發起

因為班二三四十無膽出嚟
諗住返工搵錢買下贖罪卷就得囉

利申:我都係。

因為未去到大部分人比死更難受既境地姐
好遺憾咁講要真係生不如死先衝得破心理關口
工都冇得返
飯都冇得食既時侯先會所有人出嚟

個個包袱撚寧願奶共，做牆頭草
中國人dna係咁

同你差唔多諗法
今次一路諗住最多同五年前一樣行下坐下唱下歌
點知佢地比我地呢代有勇有謀團結好多
自愧不如
加油努力

因為人愈大慢慢愈習慣妥協
而學生只係好單純咁睇對錯 去行動 去為啱嘅野去爭取

我係中年人
你無講錯既
大家各有各做

因為2047跟後生最大關係

為什麼海外支那學生可以咁威威，因為比支那食撚左良心

沖乜鳩呀 沖廁都要大大聲話俾人聽
都唔識寫個醜字

因為年青人為理想去到好盡～

打咗工後同條鹹魚無分別

為錢為生活放棄理想

係讀嘅書,同宜家政府做嘅嘢有好大差異。一國兩制?高度自治?三權分立?公平嘅執法?一樣都無。

其實全界既革命都係學生為主 正常

難道得你先識先？今次事後由政治抗爭已經走向價值之爭

你曲定直？
廢事屌錯你老母

全世界幾千年嚟搞革命都係後生居多㗎啦
好奇咩？

佢地唔識分 唔通你識？ 你收返埋啦

因為你地鳩縮乜柒都唔做

中年人通常負責喺後面尖叫，
同埋喺有人叫企疏d既時候，
就負責誤會有警察，唔知jm9而率先雞飛狗走，

最後再負責 走住黎屌，拎個尾彩，
但同時間班學生喺前面做緊condom

其實你冇講錯
人大咗會諗將來
自由民主係好緊要
但值唔值得坐監同無咗條命佢哋會思考多啲
未計人哋嗰啲民選政府都叫做有機會推得翻， 我哋香港er...

而家唔係講成年人冇良知學生人有，係只係針對勇武啫

初生之犢不畏虎
菱角尚未被現實社會磨圖

因為學生未被社會險惡擊倒
你一早沉撚晒
屌你平時又屌學生讀得唔夠多書 宜家又屌人生閱歷唔夠
後生過你其實係改變唔到
但學生都識分是非黑白
好多人上街講緊可以同你將Common law成份討論一次 背晒四書五經同你傾
因為有理想先企撚晒起度
你班撚樣除左放工翻屋企扑野仲識d咩

其實三十歲嗰啲到2047都係50歲咋
主要係個睇法，中年人覺得香港輸咗都唔會曼到新疆咁，但唔知點解好多學生覺得如果今次輸咗香港就即刻會變新疆，連命仔都冇所以有啲唔介意犧牲自己嘅生命，佢哋覺得冇自由就等於冇命， 其實我不敢苟同

咪傻啦， 係成年人覺得畀人告暴動嘅話簡直係贏粒糖輸間廠
我唔知點解啲學生唔覺

你父母都係因為被情緒埋沒理智先會生左你

一半係學生，咁另一半咪中年人同老人家囉

Violence can be good.
香港唔需要幾份玻璃同交通燈 而係要希望
同埋當有人打你嘅時候 唔再係忍讓而係識還擊
可唔可以真係思考多d先出嚟

那持平啲咁講 真係讀到書搵到錢嗰啲有幾多個會出嚟做勇武派
如果佢哋真係咁爱香港嘅話一早投身政治啦，洗讀咁多書去做機師咩
其實有時我真係好想問下前線啲學生
你哋真係愛香港愛得咁緊要，定係投入咗呢場運動就只係想贏， 真係唔介意畀人用實彈射或者告暴動？

因為年輕人體力好啲

而家post係講緊勇武
自發清潔嗰啲邊係勇武呀，自發清潔嗰啲就多中年人la,因為唔會畀人告, 唔會畀人用實彈射

咁好多人嘅理想就係有錢同有好嘅生活

你係咪on9？一輸香港就冇未來 咁同坐監有咩分別

其實你想追求嘅係錢 就係做狗 舔共都冇所謂
都已經唔洗再討論落去
因為大家講緊係對平等自由民主嘅追求
你要嘅係錢

暴動10碌，不如埋伏斷手腳筋，刑期少啲震懾效果又大
淨係插兩刀，斷兩條十字韌帶，已經夠佢地悔不當初

屌你老母死全家

年紀越大 恐懼越大

因為做緊嘢既連加人工既要求都唔敢同老闆提出

世上大部分既革命
主要最先都係由學生組織及發起

拿，我地冇當班學生係condom呀，拿我地冇呀

最近好似好多人話英文嘅文宣唔夠，又話鬼佬想睇到啲翻譯左嘅新聞。其實又班香港人已經做緊架啦。
（跪求幫推） 其實香港有班人好努力做翻譯

我哋網站叫，我哋每日都會將香港嘅新聞翻譯再放上fb，tg，同埋twitter。小弟p牌冇得推po，唯有靠大家幫手推到外國人都知香港發生咩事。
Facebook:

Instagram:

Twitter:

就係唔似得你為咗一個幾毫連垃圾集團嘅低賤狗都肯做
學生有赤子之心
可能做法唔係最完美 但唔似得你 低等生物

［切忌心急］大家讓文宣多飛一會兒好嗎？

古唔到仲有同路中年人, 年輕人唔會明我地既包袱, 盡做啦

推

中年人有家室既, 點衝姐, 有仔有女有老婆同高堂要養,
有咩事真係好麻煩架, 睇諒下, 我都好想沖
跑又慢, 比人捉左又要你地救咪仲on9

中年無膽

得你唔識分 好多學生醒目過你

人大咗, 包袱多咗, 計算多咗, 人麻木咗

當年雨革我廿中, 我行出來乜都唔諗純粹好熱血為香港
要衝就衝, 要屌就屌, 唔諗後果
如果要有第一滴血我願意做犧牲嗰一個
當然睇返轉頭, 就算當年死咗人,都唔會有咩改變

但人到三十
做一件事總會諗咗結果先
例如: 撞無人既立法會有咩用 ? 好自然會去計數
再者, 以家毎一個行動我都諗
如果我坐七年暴動
出來仲見唔見到我爸我媽, 佢哋都年紀大
結果個下就會怯咗

之前有條片話出左9次

因為冇fulltime job嘥曬自己d精力

壽則多辱嘅故事
學生先做到義無反顧，勇往直前
人地咩都未享受過...點解佢地可以付出咁多
呢一顆心先係最赤誠...

Exac7ly

SAD BUT TRUE

年紀大出黎做野，好多時都完左夢想，或者已知夢想冇可能實現，向現實妥協，加上返工日日如是，冇咩變化，人都變得冇咁熱衷

後生對自己未來有夢想有信念，夢想就係靠熱血去做，知道難都要試，初生之犢不畏虎就係咁黎

躝啦

唔.. 強烈同感.
其實我80尾都覺得好對唔住依家班後生
如果14年個陣我哋嬴咗
依家班小朋友就唔使食子彈

所以我撚憎飯民同左膠
恨到佢哋入骨
不過顧全大局
嬴咗場仗再同佢哋清算

做飲食冇問題 做元氣冇問題啫

中坑係礦工，生產資源
後生係戰士，上陣殺敵
一場仗唔係剩係得戰鬥，有好多部分，仲有文宣呢？

係呀 係錯呀
但咁不如你教下我地可以點做
曾經我都係一個左膠
覺得唔可以同佢地一樣做錯的事
和平嘅事做左好多好多好多啦
二百萬+1人和平遊行
保持香港清潔
打不還手 等等等等
但換黎嘅係咩
係一次又一次更大嘅傷害
一次又一次嘅視若無睹
一次又一次咁證明警黑合作
我地可以點呀
我地對香港法治無信心啦
香港原來已經唔係一個法律官治嘅地方 係人治既地方
721幫黑社咁樣打人而無人去拘捕佢地
做合符政府心意嘅事就可以做乜都得
而政府唔鍾意你 你著黑衫落街都係罪
其實我都好鍾意和平平靜嘅生活
但面對一個咁嘅社會
我唔知可以做咩啦
不如你教下我 我可以做啲咩
做啲咩可以變返一個法治嘅地方
做啲咩能夠令五大訴求實踐
有實際意見嘅好願意聽好樂意聽
如果係濟屌嘅話 就收撚皮啦
濟屌係唔會令社會進步 比啲實質行動黎再講啦

得喇得喇
返去fill薑fill豉油啦元氣仔

好簡單，廿歲果時我可以連行二十個鐘山
十幾年過去
早年番工坐到有毛病，變左得兩個鐘郊遊貨仔
睇住你地連跑兩三日真係好西利
青春真係有限架，你地要加油同小心

打爛個小小野就唔符合黑白良知 咁你開槍打人就最撚有良知啦 返去瞓啦傻閪

Fully agree.

I am such useless middle age person. Fuck off myself.

狗眼看人低
你憑咩就話學生唔夠人生閱歷, 唔可以參與政治, 唔識分對錯.

五年前19歲揸盾做第一排 比狗拉鳩埋
而家24歲退左去二三排

721 811 831 新屋嶺

呢個就係成年人同學生最大嘅分別
香港冇未來 唔等於 差得過你坐七年
贏到就好,如果輸咗嘅話坐完七年之後變咗香港嘅政治犯我唔敢想像條路會係點樣行

咁咪就係你願意做順民 而大家都唔想就此屈服
加油呀成年人 有連登account真心祝願你起大灣區真係可以好好活下去
今次真心唔係串9人

因為成班廢中or 中高產想坐享大家用血換番黎嘅自由
No pain but gain 爽

學生未經社會洗禮
冇咁多包袱同負擔

exactly

啱啱中槍嗰個男仔攞條膠嘅水喉通
我真心想問你，用條水喉通出嚟，你係想打得贏警察定係出嚟捱打？咁樣嘅勇武你想達到乜野目的？？？

想贏同愛港有分別？
愛港先想贏。
首先，香港係有錢人多定窮人多？（已經答咗你條有錢人做前線嘅問題）
同埋，你真係搞笑，我相信有腦嘅人都唔會純粹為咗好勝心，而冒險去做一件有生命危險嘅事。我相信佢哋係諗過先去做，絕非你所講嘅淨係為贏。你自私自利唔會姐，哩個世界總有啲唔似你哩啲咁為利是圖嘅人。
建議你可以睇下切爾諾貝爾神劇，哩個世界總有啲人渣，但都總有願意犧牲嘅英雄。切爾核爆係真實事件黎，唔係老作出黎架。
愛港投政治，你on9 ga，咁中國咪好撚中穫，成14億一齊投身政治。

因為香港人太善良，佢15歲仔，我估佢哩世都冇諗過香港警察會開槍射佢。
你真係好撚搞笑，唔去指責個殺人犯，反而怪則受害人。
哩個香港，就係你哩呢人，啲黑警先可以肆無忌彈，連殺人強姦都無所畏懼。

因為年長人士既體能差, 跑唔到
我係聽D有咁上下既人講架

個衝上前救中槍中學生嘅fa係博士，understand?
黑警死全家！
每日一詛咒，以慰為此疫犧牲的人！

上面講咗，勇武唔係話冇高學歷嘅人，但比例真係低
此外我係嚴重譴責佢捉first aid 阻止人道救援 嘅

咪答咗你
香港係有錢人多啲定窮人多啲？
高學歷多啲定低學歷多啲？

善良係美德
唔代表佢俾人告暴動嗰陣嘅人打得甩

你哋究竟明唔明白
一係就唔好行出嚟前線
行出嚟就係上戰場
善良成績好係冇用㗎
勇武=打仗
一定有畀人捉或者受傷嘅可能性
咁你上場發揮善良兼對警察完全冇傷害究竟係為乜嘢呢？

如果行出嚟嘅話冇諗過POPO會開槍,我唔當佢開實彈喇，開橡膠子彈射個頭都死啦，咁樣做勇武o唔ok呀？你地係咪想呢啲學生繼續上前線？

咪話撚咗佢估唔到囉。
就好似啲巿民落街食飯，都估唔到會食催淚彈。
你咁撚勇，又唔見你上前線？

我咪叫咗唔勇嘅人唔好上前線囉
而家一定要全民勇武？
假如一個士兵同你講上戰場冇諗過會受傷，咁佢係咪適合去打仗呀？你哋係咪要繼續推呢啲人出嚟打仗呀？!

你哋呢班鍵盤戰士,記住響呢度講兩句好容易
日日喺度鼓吹全民勇武
贏嘅時候你有分享受成果
但受傷嗰個唔係你
畀人告嗰個都唔係你
死嗰個亦都唔係你
自己做唔到嘅嘢唔該唔好叫人做
咁樣仲自私過啲藍絲

好過你班pk藍絲，自撚絲到pk，隔岸觀火，助紂為虐。
我係忠心敬佩勇武，如果我冇家人包袱，我會上前線。但我唔敢。

人地無阿爸阿媽得你有呀？
你阿爸阿媽特別矜貴啲所以你唔出人哋要代你出呀？
佢入去坐嘅話嗰七年係咪你代佢養埋佢阿爸阿媽呀？你呢啲唔叫自撚私叫咩呀？
你講ar,就算我咩都唔做衰啲,定係你呢啲上網果人哋鼓吹去死嗰啲衰啲？
最正係你仲要認自己有手有腳都唔上前線but響度diu我呢啲和理非呀

要佢地出黎遊行都仲ok
做前線佢地肯定有包袱唔敢
雖然我都有女朋友屋企人等住我養
但我每次出都係諗住不被捕既心態咁出

Btw 我由頭到尾冇鼓吹。
哇！原來你都識講人哋有阿媽生
你繼續斥責受害人啦，繼續支持警察啦。

我係指大左唔敢去犧牲，但唔代表推任何人出去死
我自己都次次有出去發夢，只係後排咁解

咁對比學生，我係自私
但至少我唔係留係屋企做冷氣軍師，我都有出黎發夢

你有讀歷史？
自古打仗，係迫人去做兵，ok?
同埋香港打緊仗？
你咁講係覺得警察當巿民係敵軍，殺敵軍係榮耀？

你哋呢啲盲目崇拜唔叫鼓吹叫乜嘢
繼續la，到真係開始有人要坐果時，你再去reassure 佢地只係攞條膠喉打警察而覺得咁樣會贏係正確嘅決定la

我完全冇支持警察， 只係唔認為咁樣犧牲自己令到啲警察不痛不癢係值得
兼且法官判ng判暴動同警察賤唔賤係冇關係的，暴動本身涵蓋範圍就極大

前線嗰班唔係打緊仗？開實彈都唔係打緊仗？唔係啩?

唧係你同意警察同巿民死敵，屠殺係光榮？

盲目鼓吹？首先鼓吹我都認小小，盲目就絕不認同。
警察不痛不癢？
Sor 法律嘢我唔識，常識推斷，人性考慮，法官認同警察賤對今次被控暴動巿民就一撚定好大幫助。

Let see
我都希望佢打得甩
但唔係咁易
唔係話佢善良/警察賤就代表嗰條罪告唔入
如果法官咁正直+把炮嘅話，香港唔會淪落至此

原來你知架，就係因為哩個社會咁，啲人先會絕望。
逼人做勇武嘅唔係我哋，係哩個政權同哩個社會

上面咪講咗囉,勇武即係等如打仗
一係你就真係上前打仗

if not你攞條咁嘅膠水喉咁上去做咩呢 驚畀人告藏有攻擊性武器又唔驚畀人告暴動?!
根本就係殺敵一千，自損一萬， 實際上係一千都冇， 咁點解我要鼓吹呢啲咁嘅行為?!

切爾諾貝爾啲人明知會死，但都徒身入反應堆。

點解你要鼓吹人哋去做一啲你自己都唔敢做嘅嘢？ 你有家庭負擔人哋就冇㗎喇咩？

請參考切爾諾貝爾，你唔明入邊英雄諗咩，你哩世都唔會明前線諗咩